蘋果是全世界最貴的報紙 - 馮睎乾

蘋果是全世界最貴的報紙 - 馮睎乾

前天，Loser大聯盟總舵主、《蘋果日報》最癡心讀者梁振英在Facebook說：「今天的蘋果日報扣除馬經、體育、娛樂之後，只有5張所謂『新聞』（包括財經），我8秒鐘睇完，以8秒鐘花十元計算，一小時的消費是多少？答案是4500元，因此蘋果是全世界最貴的報紙。香港人是與有榮焉還是恥與為伍？」

梁振英又講大話。蘋果除了馬經、體育、娛樂和包括財經的5張新聞，還有副刊。難道副刊已搞「副獨」，是蘋果可以分離的一部分？梁振英。。。他在Facebook響應本欄呼籲，把拙文〈寫給未訂閱蘋果的香港人〉一字不漏轉載，平日亦多次洋洋自得評論名采版文章，鐵證如山不容抵賴。梁振英說8秒鐘看完新聞，卻不說花多少時間啃副刊，這種情操不夠高尚。

梁振英貌似揶揄蘋果，實則令無人看的左報躺着也中槍。我家樓下管理處，天天有疊空虛寂寞凍的《大公報》免費派發。。。。。梁振英講得真好！

當然，「蘋果是全世界最貴的報紙」這說法，我是認同的。蘋果之貴不在價錢，而在價值。蘋果還不是香港唯一拒絕中共的媒體，但肯定是香港「言論自由」和「多元聲音」的代表符號。沒有壹傳媒，誰踢爆警務處助理處長陶輝（Rupert Dover）非法居住牌照屋、霸佔官地的醜聞？沒有壹傳媒，誰派記者。。。。令他窘得要像屯門公園大媽一樣躲到公廁？沒有壹傳媒，誰公開鄭月娥那份呈交中央，聲稱要利用疫情翻盤的。。。。。。。

肥佬黎蝕到入肉都繼續做，正是為了守護「多元」和「自由」兩大無比珍貴的香港核心價值。中國大陸既無「自由」，亦無「多元」，在今天這個急速大陸化的香港，蘋果當然是全世界最貴的報紙了。「物以罕為貴」，連五歲小童也聽過吧？

馮睎乾
電郵 :philomusus@gmail.com

啱，自由你估免費？

自由從來係最貴嘅嘢，
活喺極權底下嘅奴才係無辦法想象，唔好怪佢

自由係最貴嘅野

果然識得拎大公報嚟講
689正宗豬隊友

一分錢一分貨嘅嘢，689識鬼咩
過氣廢老返去睇太公報啦

巴絲們快啲訂蘋果喇

佢真係好得閒

今天的蘋果日報扣除馬經、體育、娛樂之後，只有5張所謂『新聞』（包括財經），我8秒鐘睇完，以8秒鐘花十元計算，一小時的消費是多少？答案是4500元，因此蘋果是全世界最貴的報紙。

條數咁計嘅咩
條友真係on撚9

8秒鐘花十蚊
一日都係用10蚊喎

我地比果少少錢緊係唔係問題啦
呢個世界總有on9覺得點解其他渠道可以免費但睇蘋果要比錢